Title: Trifolium apertum Bobrov
Description: Etiam vel augue. Vestibulum rutrum rutrum neque. Aenean auctor gravida sem.
Image: https://source.unsplash.com/random/?cat
Date: 14/10/2020
Keywords: work
Category: Sonsing
Author: Meetz
Tags: cms
Published: true
Background: #12c16f
Color: #19ae1d
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Atqui haec patefactio quasi rerum opertarum, cum quid quidque sit aperitur, definitio est. Age, inquies, ista parva sunt. Bonum integritas corporis: misera debilitas. Septem autem illi non suo, sed populorum suffragio omnium nominati sunt. 

Non quam nostram quidem, inquit Pomponius iocans; Aufert enim sensus actionemque tollit omnem. Sapiens autem semper beatus est et est aliquando in dolore; Magna laus. Sed quae tandem ista ratio est? Res enim se praeclare habebat, et quidem in utraque parte. 

Quae diligentissime contra Aristonem dicuntur a Chryippo. Sed ad haec, nisi molestum est, habeo quae velim. Quae cum dixisset paulumque institisset, Quid est? Recte, inquit, intellegis. Ab hoc autem quaedam non melius quam veteres, quaedam omnino relicta. 


	Nec tamen argumentum hoc Epicurus a parvis petivit aut etiam a bestiis, quae putat esse specula naturae, ut diceret ab iis duce natura hanc voluptatem expeti nihil dolendi.




Quod idem cum vestri faciant, non satis magnam tribuunt
inventoribus gratiam.

At vero Epicurus una in domo, et ea quidem angusta, quam
magnos quantaque amoris conspiratione consentientis tenuit
amicorum greges! quod fit etiam nunc ab Epicureis.



Immo vero, inquit, ad beatissime vivendum parum est, ad beate vero satis. Confecta res esset. Duo Reges: constructio interrete. Consequens enim est et post oritur, ut dixi. 


	Iubet igitur nos Pythius Apollo noscere nosmet ipsos.
	Quibus rebus vita consentiens virtutibusque respondens recta et honesta et constans et naturae congruens existimari potest.
	Nec lapathi suavitatem acupenseri Galloni Laelius anteponebat, sed suavitatem ipsam neglegebat;
	Sed plane dicit quod intellegit.




	Quonam modo?
	Aeque enim contingit omnibus fidibus, ut incontentae sint.
	Primum divisit ineleganter;
	Itaque hoc frequenter dici solet a vobis, non intellegere nos, quam dicat Epicurus voluptatem.
	Velut ego nunc moveor.
	Qui non moveatur et offensione turpitudinis et comprobatione honestatis?
	Peccata paria.
	Illud dico, ea, quae dicat, praeclare inter se cohaerere.



Videsne quam sit magna dissensio? Nescio quo modo praetervolavit oratio. Non enim quaero quid verum, sed quid cuique dicendum sit. Ut id aliis narrare gestiant? Omnis enim est natura diligens sui. Honesta oratio, Socratica, Platonis etiam. 

Sed tamen omne, quod de re bona dilucide dicitur, mihi praeclare dici videtur. Graece donan, Latine voluptatem vocant. Haec igitur Epicuri non probo, inquam. Gloriosa ostentatio in constituendo summo bono. Non laboro, inquit, de nomine. 

Quicquid enim a sapientia proficiscitur, id continuo debet expletum esse omnibus suis partibus; Non enim, si omnia non sequebatur, idcirco non erat ortus illinc. Quis est tam dissimile homini. Gerendus est mos, modo recte sentiat. Nonne igitur tibi videntur, inquit, mala? Sed haec quidem liberius ab eo dicuntur et saepius. Nihil opus est exemplis hoc facere longius. 


Tantus est igitur innatus in nobis cognitionis amor et
scientiae, ut nemo dubitare possit quin ad eas res hominum
natura nullo emolumento invitata rapiatur.

Sed tamen est aliquid, quod nobis non liceat, liceat illis.




	Cur igitur, inquam, res tam dissimiles eodem nomine appellas?
	Facit enim ille duo seiuncta ultima bonorum, quae ut essent vera, coniungi debuerunt;
	At quanta conantur! Mundum hunc omnem oppidum esse nostrum! Incendi igitur eos, qui audiunt, vides.
	Sed tu istuc dixti bene Latine, parum plane.
	Nulla profecto est, quin suam vim retineat a primo ad extremum.
	Habes, inquam, Cato, formam eorum, de quibus loquor, philosophorum.




	Quid enim interest, divitias, opes, valitudinem bona dicas anne praeposita, cum ille, qui ista bona dicit, nihilo plus iis tribuat quam tu, qui eadem illa praeposita nominas?



Quamquam in hac divisione rem ipsam prorsus probo, elegantiam desidero. Quaero igitur, quo modo hae tantae commendationes a natura profectae subito a sapientia relictae sint. Num igitur eum postea censes anxio animo aut sollicito fuisse? 

Explanetur igitur. Ut optime, secundum naturam affectum esse possit. Videmusne ut pueri ne verberibus quidem a contemplandis rebus perquirendisque deterreantur? Sed eum qui audiebant, quoad poterant, defendebant sententiam suam. 


	Si id dicis, vicimus.
	Quae similitudo in genere etiam humano apparet.
	Istic sum, inquit.
	Numquam facies.




	Eorum enim est haec querela, qui sibi cari sunt seseque diligunt.
	At eum nihili facit;
	Quis animo aequo videt eum, quem inpure ac flagitiose putet vivere?
	Itaque haec cum illis est dissensio, cum Peripateticis nulla sane.
	Sed tempus est, si videtur, et recta quidem ad me.



Habes, inquam, Cato, formam eorum, de quibus loquor, philosophorum. Ergo id est convenienter naturae vivere, a natura discedere. Quorum altera prosunt, nocent altera. Minime vero istorum quidem, inquit. 


	Equidem etiam Epicurum, in physicis quidem, Democriteum puto.
	Suo genere perveniant ad extremum;
	Quae hic rei publicae vulnera inponebat, eadem ille sanabat.




